[中國冇貨] 追趕台積電，三星砸逾 30 億美元與 ASML 簽訂 20 台 EUV 採購合約

追趕台積電，三星砸逾 30 億美元與 ASML 簽訂 20 台 EUV 採購合約

根據南韓媒體報導，相關產業人士指出，南韓三星電子已經在 2020 年的 1 月 15 日與半導體設備大廠艾司摩爾 (ASML) 正式簽約，以 33.8 億美元 (約新台幣 1,027.86 億元) 的金額採購約 20 台極紫外光（EUV）微影設備，這一超越了 2019 年 10 月，三星宣布地預計 15 台 EUV 採購量，顯示三星期望透過加大對半導體設備的投資，進一步追趕與晶圓代工龍頭的差距。

報導指出，針對三星的下單，ASML 預計這些 EUV 設備將在兩年內交貨，而這些 EUV 設備三星也將用於晶圓代工與下一代 DRAM 的生產上。據了解，三星電子最快在 2020 年底首度採用 EUV 設備來進行 DRAM 的生產。

為了超越晶圓代工龍頭台積電，三星期望透過擴大在半導體設備的投資上，藉由提供技術競爭力來吸引客戶。另外，之前也有消息指出，三星目前在市場上也透過價格的優勢，希望爭取客戶的青睞。而雖然三星目前爭取到包括高通、輝達、IBM 和 Sony 來下訂單，但是台積電則是全數吃下蘋果 iPhone 的 A 系列處理器以及華為海思麒麟處理器的訂單，至於處理器大廠 AMD 目前的 7 奈米產品，也是全都交由台積電來協助生產，使得三星在全球晶圓代工的市占率上遠遠不及台積電。

之前，三星曾宣布，計劃到 2030 將投資 133 萬億韓圜來提升非記憶體的系統半導體業務。根據計畫，總計 133 兆韓圜的投資中，有 73 兆韓圜是用於技術研發，60 兆韓圜則是建設晶圓廠等設備，預計會創 造 1.5 萬個就業機會，而這也使得三星能在 2030 年時不僅保持記憶體的領先，還要在系統半導體領域稱王。

而除了在晶圓代工領域，三星還預計將新購的 EUV 設備用在新一代的 DRAM 生產線上。根據報導，三星電子有望從 2020 年底或 2021 年年初開始使用 EUV 設備來生產第 3 代 10 奈米級（1z）DRAM，甚至會開始用於研發第 4 代的 10 奈米級 (1a) 的 DRAM上。而在導入 EUV 設備之後，預計將能極大化的提高三星的生產率，進而進一步擴大其與競爭對手包括 SK 海力士 (SK Hynix) 和美商美光（Micron Technology）等競爭對手的差距。而相對於三星即將導入 EUV 設備來進行生產，目前兩家競爭對手則暫時不打算導入 EUV 設備。

根據市場調查與研究單位 TrendForce 的資料指出，三星電子在 2019 年第 4 季以 46.1% 的市場占有率位居全球 DRAM 市場的龍頭，其次是 SK 海力士的 28%，美光則以 19.9% 排名第 3。之前，美光科技曾經表示，公司預計導入 EUV 設備的時間，將會是用在未來 10 奈米級 (1β) 之後的 DRAM 生產上。而 SK 海力士也指出，預計將 EUV 設備在 2021 年導入第 4 代的 10 奈米級 (1a) 的生產上。

日前公布 2019 年第 4 季及 2019 年全年財報，其中 2019 年第 4 季完成 8 台 EUV 系統出貨，同時也接獲 9 台 EUV 系統的訂單。另外， 於 2019 年共計接獲 62 億歐元（約新台幣 2,092.5 億元）EUV 系統訂單，雙雙創下史上新高紀錄。

asml邊有得輸
成個行業都一定要同佢買機

佢有冇上市